意大利外交部副部長︰2019年的一帶一路協議對意大利沒有幫助

意大利外交部副部長斯卡爾法洛托（Ivan Scalfarotto）12月31日就中歐領導人30日宣布原則上完成的全面投資協定回答了相關問題。他表示，對法國總統馬克龍當天出席會議表示驚訝，並指在除了擔任歐洲理事會輪值主席國的德國外，於其他的26個成員國中只選擇一個國家是不合理的。
...

記者問，“公布協定的是默克爾、馬克龍：為什麼是法國總統？” 斯卡爾法洛托說，“我不得不表示我對這種形式的最大驚訝。很明顯，歐盟機構有馮德萊恩和米歇爾參與，即默克爾作為輪值主席國代表。但是讓馬克龍，在其他26個國家中只選擇一個國家，我認為是不合理的。這是一種不同尋常的形式，也標誌着我們意大利人的失敗。而且它告訴我們，上屆政府在2019年達成的那個命運多舛的一帶一路協議是完全失敗的。”

記者問，“為什麼？”斯卡爾法洛托表示，“它不僅在商業關係上對我們沒有幫助，還給我們開了一個政治價碼：它甚至沒有給我們在這次談判中起到帶頭作用的信譽。這一切都暴露了我們的弱點。”記者問道，“你有沒有指出，你覺得馬克龍（在會上）的出現似乎不合適？”他說，“我們建議只採用歐洲機構的形式”。

記者問，“但是，意大利是不是不聽話呢？” 斯卡爾法洛托指，“顯然不是。”記者提到當時代表意大利與中方簽署一帶一路協議的正是現任外長迪馬約（Luigi Di Maio），是否有曾向他表達過這一看法。斯卡爾法洛托說，“不僅是迪馬約，還有上屆政府的總理孔特。兩人都知道，我是反對那個協議的：即使在眾議院，我也有機會說出來。這是一個錯誤的舉動，它沒有約束中方的任何商業義務，卻給了他們巨大的政治紅利。”

記者稱，你來自“意大利活力黨”（Italia Viva）在評價對華協議中給出的弱點證明是否應該進入多數聯盟的審查？他說，“與歐盟的關係是根本。而這個故事無疑是一個不容小覷的警鐘”。

斯卡爾法洛托說，“不僅是迪馬約，還有上屆政府的總理孔特。兩人都知道，我是反對那個協議的

副部長反對唔代表部長同總理嘅意思喎

有人開始出聲都係好事